\textbf{Ejemplo 8}\\
Un proyecto necesita adquirir una máquina a un costo de \$8 millones de pesos, de los cuales \$3 millones de pesos serán financiados por un banco que cobra un interés del 20\% Efectivo Anual. La máquina será depreciada en línea recta en 3 años. Los ingresos anuales se estiman en \$7 millones de pesos y los egresos anuales en \$1 millón de pesos. Suponiendo que los inversionistas esperan ganarse un 40\%. Con un horizonte de planeación de 3 años y una tasa impositiva del 35\% determinar la viabilidad financiera del proyecto. Usando el flujo de caja para el accionista (FCLA) y usando el flujo de caja libre del proyecto (FCLP).\\\\
Comprar y analizar los resultados.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 8 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas \end{flushleft}
	\begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		$S=\$8'000.000$ & $SUBs=\$ 3'000.000$ & $i=20\% \text{ EA}$ \\
		$Depreciación=n=3\text{ pav}$ & $Ingresos=\$1'000.000\text{ pav}$ & Egresos=\$1'000.000\text{ pav}\\
		$Ganancia\_inversionistas= 0.4\text{ pav}$ & $i_{impositiva}=35\%\text{ pav}$ & \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
		%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|} {$ff = 0 pav$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo) 
		%\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.4]{9_Capitulo/ejemplos/7/Capitulo9Ejercicio7.pdf}}  \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$FLUJO\_DE\_CAJA\_LIBRE\_DEL\_PROYECTO= UTILIDADES\_ANTES\_DE\_IMPUESTOS$}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$+ INTERESES+ DEPRECIACIONES + AMORTIZACIONES - IMPUESTOS - INVERSIONES$}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$IMPUESTOS=(UTILIDADES\_ANTES\_DE\_IMPUESTOS+INTERESES)*TASA\_IMPOSITIVA$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{}\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{1. Usando el flujo de caja para el accionista (FCLA):}}\\ 
        		\multicolumn{3}{|c|}{
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
        			\begin{tabular}{|c |c |c |c |c |}                                                             \hline
                            	AÑO                         & 0            & 1            & 2            & 3            \\ \hline
                            	INGRESOS                    & --           & \$7'000.000  & \$7'000.000  & \$ 7'000.000 \\ \hline
                            	EGRESOS                     & --           & \$1'000.000  & \$1'000.000  & \$1'000.000  \\\hline
                            	DEPRECIACIÓN                & --           & \$2'666.667  & \$ 2'666.667 & \$2'666.666  \\ \hline
                            	UTILIDAD BRUTA              & --           & \$ 3'333.333 & \$3'333.333  & \$ 3'333.334 \\\hline
                            	GASTOS OPERACIONALES        & --           & \$0          & \$0          & \$0          \\\hline
                            	UTILIDAD OPERACIONAL        & --           & \$ 3'333.333 & \$3'333.333  & \$ 3'333.334 \\\hline
                            	GASTOS FINANCIEROS          & --           & \$ 600.000   & \$435.162    & \$ 237.363   \\\hline
                            	UTILIDAD ANTES DE IMPUESTAS & --           & \$ 2'733.333 & \$2'898.168  & \$3'095.971  \\\hline
                            	INVERSIONES                 & \$5'000.000  & --           & --           & \ --         \\\hline
                            	AMORTIZACIÓN                & --           & \$ 824.176   & \$989.011    & \$ 1'186.813 \\\hline
                            	DEPRECIACIONES              & --           & \$ 2'666.667 & \$2'666.667  & \$ 2'666.666 \\\hline
                            	FNC PARA INVERSIONISTAS     & \$-5'000.000 & \$ 3'619.157 & \$3'561.465  & \$ 3'492.234 \\\hline
                            	TIO                         & 40\%         & VA           & \$ 674.867       &           \\\hline
                        \end{tabular}}
		}\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{2. Usando el flujo de caja libre del proyecto (FCLP):}}\\
        		\multicolumn{3}{|c|}{
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
        			\begin{tabular}{ |c | c| c| c| c|}
                    		\hline
                    		AÑO                         & 0  & 1            & 2           & 3           \\\hline
                    		UTILIDAD ANTES DE IMPUESTAS & -- & \$ 2'733.333 & \$2'898.168 & \$3'095.971 \\\hline
                    		+ INTERESES (20\%)          & -- & \$600.000    & \$435.165   & \$237.363   \\  \hline
                    		IMPUESTOS                   & -- & \$1'166.667  & \$1'166.667 & \$1'166.667 \\  \hline
                    	\end{tabular}}
		}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{}\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{FLUJO DE CAJA LIBRE PROYECTO:}}\\
        		\multicolumn{3}{|c|}{
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
        			\begin{tabular}{ |c | c| c| c| c|}
                    		\hline
                    		AÑO                         & 0            & 1            & 2           & 3                \\\hline
                    		UTILIDAD ANTES DE IMPUESTAS & --           & \$ 2'733.333 & \$2'898.168 & \$3'095.971      \\\hline
                    		INTERESES                   & --           & \$600.000    & \$435.165   & \$237.363        \\  \hline
                    		IMPUESTOS                   & --           & \$1'166.667  & \$1'166.667 & \$1'166.667      \\  \hline
                    		DEPRECIACIONES              & --           & \$ 2'666.667 & \$2'666.667 & \$2'666.666      \\\hline
                    		INVERSIONES                 & \$-8'000.000 & \$ 4'833.333 & \$4'833.333 & \$4'833.333      \\\hline
                    		F.C LIBRE DEL PROYECTO      & \$-320.214   & TIO =  40\%  & TIO =  40\% & VAN = \$-320.214 \\\hline
                    	\end{tabular}}
		}\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{}\\ \hline

		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		\multicolumn{3}{|c|}{En conclusión el proyecto no es bueno, debido a que si bien el flujo de caja del inversionista}  \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{es de \$674.867, el del accionista marca perdidas con un valor de \$320.214.}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{Por lo tanto, no satisface a las dos partes.}\\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
